Q1- Which of these is not abstract?
(a) Thread
(b) Abstract List
(c) List
(d) None of the Mentioned
Ans-a

Q2- Which of these is not a correct statement?
(a) Every class containing abstract method must be declared abstract
(b) Abstract class defines only the structure of the class not its implementation
(c) Abstract class can be initiated by new operator
(d) Abstract class can be inherited
Ans-c

Q3- Which of these packages contains abstract keyword?
(a) java.lang
(b) java.util
(c) java.io
(d) java.system
Ans-a

Q4- What is the syntax of abstract class in java?
(a) abstract A{}
(b) abstract class A
(c) abstract class A{}
(d) abstract class A[]
Ans-c

Q5- An abstract class in Java can be created using the keyword……………………… .
(a) final
(b) interface
(c) abstract
(d) static
Ans-c

Q6- Which is the opposite of an Abstract Class?
(a) Interface
(b) concrete class
(c) a or b
(d) none
Ans-b

Q7- An abstract class in Java usually contains one or more abstract……………………… .  
(a) constructors
(b) methods
(c) variables
(d) None
Ans-b

Q8- Does the below code with abstract method compile? 
                           class Puppy
                      {
                      abstract void showName();
                         }
(a) NO
(b) YES
(c) a or b
(d) none
Ans-a
Explanation: 
No. An abstract method can be defined only by an abstract class.


Q9- An abstract class with 100% abstract methods is equivalent to……………… .
(a) Concrete class
(b) Virtual Class
(c) Interface
(d) All the above
Ans-c

Q10- What is the output of the below Java program with an abstract class? 

public abstract class AbstractClassTest5
{
  public static void main(String[] args)
  {
    System.out.println("Inside Main() method..");
  }
}

(a) No output
(b) Compiler error
(c) Inside Main() method..
(d) None of the above
Ans-c

Q11- Choose a correct statement about abstract classes?
A) An abstract class can extend a concrete class
B) An abstract class can extend another abstract class
C) An abstract class can implement any number of interfaces.
D) All the above.
Ans-d
