Q1- What is the output of following code?
class Main { 
    public static void main(String args[]) {    
       System.out.println(fun()); 
      }  
   
      int fun() 
    { 
      return 20; 
    } 
  } 
(a) 20
(b) compiler error
(c) 0
(d) garbage value
Ans-b

Q2- In Java, can we make functions inline like C++?
(a) Yes
(b) No
Ans-b

Q3- Which of these is a super class of all errors and exceptions in the Java language?
(a) Run Time Exceptions
(b) Throwable
(c) Catchable
(d) None of the above
Ans-b

Q4- The built-in base class in Java, which is used to handle all exceptions is
(a) Raise
(b) Exception
(c) Error
(d) Throwable
Ans-d

Q5- What is the return type of a method that does not return any value?
(a) int
(b) float
(c) void
(d) double
Ans-c


Q6- Which method can be defined only once in a program?
(a) main method
(b) finalize method
(c) static method
(d) private method
Ans-a

Q7- What is the syntax of a continue is a single statement inside any loop?
(a) Jump
(b) Continue
(c) Con
(d) State-Continue
 Ans-b

 Q8- What is the return type of the hash Code() method in the Object class?
(a)Object
(b)int
(c)long
(d)void
 Ans-b

Q9-  Which of these keywords is not a part of exception handling?
(a) try
(b) finally
(c) thrown
(d) catch
Ans-c

Q10- What will be the output of the following code?
    class exception handling 
    {
        public static void main(String args[])
        {
            try
           {
                int a ,b;
                b =0;
                a =5/b;
                system.out.print("A");
            }
            catch(Arithmeti cexceptione)
            {
        	system.out.print("B");
            }
        }
    }
(a) A
(b) B
(c) Compilation Error
(d) Runtime Error
Ans-b
