Q1- Polymorphism is also possible in C language is it correct.
(a) Yes
(b) No
(c) both A&B
(d) none of these
 Ans-a

Q2- What will be the output of the following program?
      public class PolymorphismDemoClass {
            voidadd(intx, inty){
                    System.out.println("1. Addition is: " +(x+y));
                }
                 voidadd(inty, intx)
         {
                 System.out.println("2. Addition is: " -(x+y)); 
       }
           publicstaticvoidmain(String[] args)
          { 
              PolymorphismDemoClass obj = new PolymorphismDemoClass(); 
          obj.add(20, 30);
          }  
         }
(a)Compile time error
(b)50
(c)30
(d)Runtime error
Ans-a


Q3- Which feature comes under compile time polymorphism?
(a)Method overloading
(b)Constructor overloading
(c)Method overriding
(d)Both A and B
(e)Bothe A and C
Ans-d


Q4- What does the word 'Polymorphism' mean in Greek?
(a) Many forms
(b) Single form
(c) No form
(d) Final form
Ans-a

Q5- Which of these allows compile-time polymorphism?
(a) Method overloading
(b) Method overriding
(c) Both
(d) None of the above
Ans-a

Q6-What will be the output of the following program?
public classPolymorphismDemoClass2{
 void m1(Stringx){
 System.out.println("One");
 } 
protected void m1(Stringx, Stringy){ 
System.out.println("Two"); 
} 
public static void main(String[] args){
 PolymorphismDemoClass2 obj = new PolymorphismDemoClass2();
 obj.m1("ABC"); 
obj.m1("PQR", "XYZ"); 
} 
}
(a)Two One
(b)One Two
(c)Compile time error
(d)Runtime error
Ans-b

Q7-What will be the output of the following code ?
      public class Main {
    public static void main(String[] args) {
     String str = "Hello";
        str = "PU";
           System.out.println(str);
         }
      }
(a)PU
(b)Bye
(c)Error
(d)All of these
Ans-a

Q8- 
What is the output of this code
      public class Array {
        public static void main(String[] args){
               float[] a = new float[3];
                   float x = 0, y = x;
            for(int i=0; i<a.length; i++){
           x += a[i];
       }
            System.out.print(y += x/a.length);
      }
              }
a) An exception will be thrown
b) 3.0
c) 0.0
d) There is no output
Ans-c

 
Q9- Which one of the following can show polymorphism?
(a)Overloading ||
(b)Overloading &&
(c)Overloading <<
(d)Overloading +=
Ans-c
