Q1- Java is developed by james Gosling at ____ , which 
    was latter acquired by the ___ corporation.
    
    a) Sun Microsystem , oracle
    b) Oracle, Sun Microsystem   
    c) IBM,Oracle 
    d) IBM, Microsoft
    Ans-a

Q2- Choose the correct order?
    i>   JVM
    ii>  Compiler
    iii> Machine code
    iv>  Bytecode

    a) 2-4-1-3     b) 1-2-3-4
    c) 4-3-2-1     d) 2-3-1-4
    Ans-a

Q3- Java is an---
    i>   High level language
    ii>  Low level 
    iii> Class based
    iv>  Object oriented language

    Choose the wrong option-
    a) 1     b) 2
    c) 3     d) All
    Ans-b

Q4- Is public static void main (string[] args) is  
    same as public static void main (string args[])?
   
    a) Yes     
    b) No
    Ans-a

Q5- Find the output?
    public classs main{
    public static void main(String[] args){
        int i=5;
        i++;
        i++;
        i--;
        ++i;
        --i;
        system.out.println(i);
     }    

    a) 1     b) 3
    c) 6     d) 5
    Ans-c


Q6- What if we give a insted of args?
    i.e public static void main (string[] a)
    
    a)It will show an error 
    b) It will run 
    c) None of the above
    Ans-b
 
Q7- Which of the correct option for printing the pattern?      
    *
    **
    ***
    a) system.out.print("**\n*\n***");
    b) system.out.print("****\n*\n*");
    c) system.out.print("*\n**\n***");
    d) system.out.print("***\n*\n**");
    Ans-c

Q8- Is this a valid statement?
    public static void main (string[] args)

    a) Yes     
    b) No
    Ans-b

Q9- What will be output of the following code?

    class increment {
    public static void main(String args[]) {
          int a=3;
             a++;
             
        System.out.println(a++ * 5);
       }
    }
 
     a) 5      b) 10
     c) 15     d) 20
     Ans-d

Q10- what is the output of following code?

     public class Main {
       public static void main (String[] args) {
        String s = "Exam:" +9+9+9;
        System.out.println(s);
        }
      }

     a)Exam 27      b)Exam:27
     c)Exam 999      d)Exam:999
     Ans-d



